官引導陪審團：毋須考慮政治信念

官引導陪審團：毋須考慮政治信念

【旺角騷亂案】

【本報訊】2016年大年初二旺角騷亂，本土民主前線發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業等人被控暴動罪受審。案件經過漫長審訊，終步入尾聲，法官黃崇厚（圖）昨開始引導陪審團，解釋非法集結罪行，指香港市民雖有集會、遊行及示威自由，馬路等公共地方亦可進行集會，但必須建基於和平、法律規管之上，不可作出擾亂秩序或帶有威嚇性的行為，至於背後動機或任何政治信念，陪審員則毋須考慮。

非法集結者須有共同目的

經過67天審訊，法官黃崇厚昨開始引導陪審團。黃官指市民有和平集會權利，但行使權力同時亦要顧及其他市民，警方亦須在示威自由及保障他人人身財產安全上取得平衡。黃官解釋所謂非法集結，是指三個人或以上有着共同目的，作出擾亂秩序或帶有威嚇性行為，導致在場人士感到害怕，或擔心社會安寧遭受破壞，就算現場本身屬於和平集會，之後亦可變質，「球場都可能會因為球迷而暴動，嘉年華都會有罪案發生，有老有少既場合亦可以因有人用武而變質」。

黃官表示，控方須證明被告與在場人士擁共同目的，惟身處現場，不一定與他人擁共同目的，如案發當日有人到場旁觀、拍照或進行社交活動等，就好像黃台仰大叫「3、2、1！去」後，後排人士亦沒向前衝擊警方；有時情況相反，如球迷進入球場，或與旁人不認識，但眾人皆有共同目的，就是入場擁護球隊。至於擾亂秩序，黃官提出多種說法反駁錯誤觀念，例如有人認為若秩序一開始已被破壞，那麼擾亂秩序一說便不成立，但他指有人火上加油也會令秩序變得更亂。聆訊今續。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16
■記者蘇曉欣

上一則
上一則
政府年耗1,200萬「追殺」社運人士

下一則
下一則
被告爆政協買家心儀大劉樓盤

上次朱經煒上訴案佢有駁回
嚴格黎講法庭根本就比港共擺上枱 法庭本身就真係只考慮法律因素 有無違法等 變相就成左政治迫害工具

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

除美國外，俄國也曾經出現「陪審團否決權」的情況。1878年，俄國女革命黨人維拉．莎蘇麗治( Vera Zasulich) 用手槍意圖行刺獨裁的沙皇總督德里波夫 (Fyodor Trepov) 失敗被捕。同情俄國女革命黨的陪審團無視所有證據及法律，裁定莎蘇麗治罪名不成立，當庭釋放。

我做到陪審團

真係理撚得你

咪係囉，其實有陪審團否決權，但個官就話要跟法律 證據判，咁佢算唔算係引導錯誤

法官唔引導佢地睇法律觀點及證據的話要點引導陪審團

咁至少應該提埋陪審團係有否決權呢個權利,如果唔係，陪審團會以為靜係可以跟法律觀點證據做野，至少呢樣野，對政治犯係好重要囉

若秩序一開始已被破壞，那麼擾亂秩序一說便不成立

仲有陪審團否決，係唔洗講理由

但其實好多人都無呢個觀念，無充分知道陪審團既權利

記得某人講過話點解唔係法庭到講自己信念
佢地縮沙

呢班人一個都唔敢入黎講

法律無效係法官同律師都唔可以講㗎

天琦本身都入左一條暴動罪，呢條重審甩唔甩都冇分別，就算入左都唔會加監

獨裁者最鐘矮化陪審團既角色，再搵佢地做操刀手，咁自己就乾乾淨淨，有事就賴落陪審團度

P.S. 左膠成日講要對準目標，佢地係無辜架

否決權係會同陪審團講架喎
咁行唔行使係陪審團決定

陪審團由良心出發就得
法律留返俾打官司果班

我做陪審團係唔理三七廿一咁幫示威者
理得你有咩引導

我覺得政治信念係犯案動機都唔應該考慮？